---
aid: 9025
zid: 624977
title: "今天这章让俺想起个老喜剧片来，谁帮俺回忆回忆"
author: 尤冈蒙多
date: 2015-12-07 22:28:47+07:00
lastmod: 2016-03-17 09:24:00+07:00
---

尤冈蒙多 于 2015-12-7 22:28:47 发表了：

谁演得都忘了，就记得里面那个 4 菜 1 汤的梗，4 个大碟把桌子都摆满了，号称 4 菜 1 汤

---

塔拉夏 于 2015-12-8 00:46:05 发表了：

我记得但是名字忘记了

---

lordchinese 于 2015-12-8 06:40:53 发表了：

是不是一个小胖子，别的本事没有，但有特殊技能，喝酒感觉像喝水，所以给单位当了职业陪酒员？四菜一汤是最后上来的貌似，中央规定不能公款吃喝了，所以他们就搞这样的大菜花招。是不是这个？

---

ctzhwjw 于 2015-12-8 10:09:00 发表了：

好像是李金斗的相声说过

---

yanyu126 于 2015-12-8 11:18:25 发表了：

嘲讽花样四菜一汤的太多了，相声小品，可惜名字都想不起来

---

尤冈蒙多 于 2015-12-8 17:38:15 发表了：

关键好像也是去上头人老乡家里吃饭,然后村干部带着饭菜偷偷翻墙往过送

---

小白之友 于 2015-12-8 20:24:34 发表了：

印象最深是李金斗的相声

---

鹰从天降 于 2015-12-9 09:51:50 发表了：

是不是叫《想入非非》？阿满喜剧系列的

---

ningmh 于 2015-12-11 17:06:47 发表了：

赵本山电影《来的都是客》

---

尤冈蒙多 于 2015-12-11 22:03:09 发表了：

> ningmh 发表于 2015-12-11 17:06
>
> 赵本山电影《来的都是客》

谢了,应该是这个,没记得有赵本山,但模模糊糊的印象是有巩汉林

---

bmcc20033 于 2015-12-14 11:54:57 发表了：

是不是一部老电影，叫&lt;小小得月楼&gt;

---

尤冈蒙多 于 2015-12-15 00:28:48 发表了：

> bmcc20033 发表于 2015-12-14 11:54
>
> 是不是一部老电影，叫

不是这个,这个太老了,这片子让儿童时代的俺很长时间生活在对牛蹄筋的好奇的恐怖当中,也因为太老这片子俺现在有印象的也就牛蹄筋三个字了

---

mariner 于 2015-12-15 14:09:50 发表了：

> 尤冈蒙多 发表于 2015-12-11 22:03
>
> 谢了,应该是这个,没记得有赵本山,但模模糊糊的印象是有巩汉林

赵本山是食堂的头，记得村长还是支书让他当头的的时候说，这个职务在村里是第九把手，级别在妇女主任后面

巩汉林是专业拼酒的，喝完出去吐，把胃腾空了回来接着喝

四菜一汤里的汤是鸡鸭汤，记得最后巡视组来了，食堂里食材都用光了，只能让巡视组吃馒头酱菜了，结果巡视组出来说一路上大鱼大肉就你们这里最廉洁

---

qjc 于 2016-1-14 14:44:46 发表了：

> mariner 发表于 2015-12-15 14:09
>
> 赵本山是食堂的头，记得村长还是支书让他当头的的时候说，这个职务在村里是第九把手，级别在妇女主任后面 ...

是不是有这么一句台词：”你们这是四四一十六个菜，外加一个鸡鸭鱼肉汤。"

---

高超音速鱼雷艇 于 2016-1-14 18:36:43 发表了：

> mariner 发表于 2015-12-15 14:09
>
> 赵本山是食堂的头，记得村长还是支书让他当头的的时候说，这个职务在村里是第九把手，级别在妇女主任后面 ...

不是赵本山，是黄宏

---

mariner 于 2016-1-14 22:13:20 发表了：

> 高超音速鱼雷艇 发表于 2016-1-14 18:36
>
> 不是赵本山，是黄宏

来的都是客 里没黄宏啊

---

hastingsMK1 于 2016-1-14 23:37:36 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2015-12-9 09:51
>
> 是不是叫《想入非非》？阿满喜剧系列的

阿曼系列是不是有个关于瞎子和小女孩的？

---

Sokelov 于 2016-3-17 09:24:34 发表了：

是第八把手，四菜是四个大盘子，每盘子里是四个菜拼盘，汤是全鸡鸭汤，真是朴素的紧

---
